(()=>{"use strict";let e=document.querySelectorAll("section"),t=document.querySelectorAll("header nav a");const n=document.querySelector(".icon-menu-franchising"),r=document.querySelector(".menu-header-franchising__body");window.onscroll=()=>{e&&t&&n&&r&&e.forEach((e=>{let o=window.scrollY,s=e.offsetTop-document.querySelector("header").offsetHeight,i=e.offsetHeight,c=e.getAttribute("id");o>=s&&o<s+i?(t.forEach((e=>{e?.classList.remove("active"),document.querySelector(`header nav a[href*=${c}]`)?.classList.add("active")})),e.classList.add("show-animate")):e.classList.remove("show-animate"),n.classList.contains("menu-open")&&(document.body.classList.remove("_lock"),r.classList.remove("menu-open"),n.classList.remove("menu-open"))}))};let o=!1;setTimeout((()=>{if(o){let e=new Event("windowScroll");window.addEventListener("scroll",(function(t){document.dispatchEvent(e)}))}}),0);const s=[{question:"Что произойдет, если не добавить <!DOCTYPE> в документ HTML?",answers:["Браузер войдёт в режим совместимости, и страница будет показана с ограниченным функционалом","Браузер добавит <!DOCTYPE> в документ автоматически, и всё будет работать","Браузер отобразит HTML документ, но не будет загружать или выполнять javascript и подключать стили, если они присутствуют","Всё будет работать так же, ошибок не будет","Браузер выдаст ошибку и не загрузит страницу"],correct:1},{question:"Выберите список, состоящий ТОЛЬКО из семантических тегов.",answers:["time, blockquote, cite, li, dfn, address","header, nav, main, article, section, aside","details, p, footer, figure, strong, mark","header, blockquote, span, cite, article, b","table, div, span, u, code, var"],correct:2},{question:"В каком варианте ответа правильно разделены на группы блочные и строчные элементы?",answers:["строчные: ul, a, big, output","блочные: dd, div, br, p, строчные: aside, cite, em, select","блочные: li, header, h1, article, строчные: b, textarea, script, button","блочные: h2, legend, section, strong, строчные: li, pre, mark, small","блочные: figure, input, noscript, video, строчные: code, blockquote, main, label"],correct:3},{question:"Какое значение атрибута rel нужно указать в элементе 'a', чтобы не дать поисковому роботу индексировать активную ссылку?",answers:["nofollow","nosearch","search","download","follow"],correct:1},{question:"Выберите НЕВЕРНОЕ утверждение о теге 'iframe'.",answers:["Можно задавать размеры iframe с помощью атрибутов width и height","Можно добавить содержимое, которое будет отображаться в случае, если браузер не поддерживает iframe","Можно использовать JavaScript для обработки событий в iframe","Можно запретить изменение размеров встроенного контента пользователем с помощью атрибута noresize","Тег позволяет встраивать веб-страницы, видео, карты и другой контент с других сайтов"],correct:4},{question:"Какого атрибута НЕТ у тега <meta>?",answers:["name='keywords'","name='author'","charset","content","description"],correct:5},{question:"Какой тег нужен для создания подвала таблицы?",answers:["th","Тег не нужен, подвал создается атрибутом footer в теге table","tfoot","section","footer"],correct:3},{question:"В чём разница между grid и flexbox?",answers:["С помощью Flexbox может быть изменена микроразметка веб-страницы, что практически нереализуемо с помощью Grid.","Grid и flexbox — это два элемента системы компоновки в HTML.Они относятся к одному и тому же набору свойств и методов, используемых для создания адаптивных и гибких макетов.","Grid используется для базовых структур макета, а flexbox — для продвинутых и сложных макетов. Flexbox обеспечивает больший контроль и гибкость в позиционировании элементов по сравнению с сеткой.","Grid — это устаревшая система компоновки в HTML, а flexbox — современный и рекомендуемый подход. Flexbox предлагает более продвинутые функции и лучшую совместимость с большинством браузеров.","Grid — это двумерная система компоновки, которая позволяет создавать сложные и гибкие конструкции как со строками, так и со столбцами. Flexbox — это одномерная система компоновки, фокусирующаяся на расположении элементов вдоль одной оси."],correct:5},{question:"Выберите НЕВЕРНОЕ утверждение.",answers:["Семантическая разметка облегчает обработку информации поисковым системам, обеспечивает поисковую оптимизацию","Семантическая разметка в HTML5 приводит к увеличению размера файлов и замедляет загрузку страницы","Семантическая разметка в HTML5 поддерживается всеми популярными браузерами","Семантическая разметка в HTML5 является стандартом, рекомендованным W3C для создания современных веб-приложений","Семантическая разметка в HTML5 включает как базовые, так и специализированные элементы для конкретных типов контента, таких как статьи, видео или меню навигации"],correct:2},{question:"Механизм, который позволяет создавать изолированные части веб-страницы, внутри которых могут находиться свои собственные стили и элементы, не влияющие на стили и элементы остальной страницы, — это…",answers:["Теневой DOM (Shadow DOM)","Шаблоны (Templates)","Блочный контейнер (Block Container)","Сокрытие данных (Data Hiding)","Упаковка стилей (Package Style)"],correct:1},{question:"Выберите НЕВЕРНОЕ утверждение о различиях XHTML и HTML.",answers:["XHTML требует использование строчных букв для всех тегов и атрибутов, в то время как HTML регистронезависим","В HTML можно использовать атрибуты class и id для стилизации и идентификации элементов, тогда как в XHTML нет такой возможности","В XHTML атрибуты тегов должны быть заключены в кавычки, в HTML это не обязательно","В HTML нет обязательности закрывать одиночные теги, тогда как в XHTML все теги должны быть закрыты","HTML чаще используется для веб-страниц, предназначенных для отображения в браузерах, в то время как XHTML чаще применяется в приложениях, где требуется более строгая структура данных"],correct:2},{question:"Как правильно встроить код JavaScript в файл HTML?",answers:["Внешний файл JS можно связать с HTML-файлом с помощью атрибутов src, ldаta и rdаta в зависимости от требований к безопасности","Код JS должен быть написан в отдельном файле CSS и связан с файлом HTML с помощью тега <link>","В HTML5 был добавлен специальный тег <jаvascript>, чтобы встраивать код JS","Код JS необходимо писать внутри HTML-элементов с использованием атрибута oncliсk","Чтобы включить код JS в файл HTML, можно использовать тег <sсript>. Можно либо встроить JS непосредственно в <sсript>, либо связать внешний файл JS с помощью атрибута srс."],correct:5}],i=document.querySelector("#header"),c=document.querySelector("#list"),a=document.querySelector("#submit");let l=0,u=0;function d(){i.innerHTML="",c.innerHTML=""}function m(){s[u].question;const e='<h2 class="quiz__title">%title%</h2>'.replace("%title%",s[u].question);i.innerHTML=e;for(let[e,t]of s[u].answers.entries()){const n='\n       <li class="quiz__item">\n            <label class="quiz__group">\n                <input type="radio" class="quiz__answer" value="%number%" name="answer"/>\n                <span>%answer%</span>\n            </label>\n        </li>\n       '.replace("%answer%",t).replace("%number%",e+1);c.innerHTML+=n}}d(),m(),a.addEventListener("click",(function(){const e=c.querySelector('input[type="radio"]:checked');if(!e)return void a.blur();parseInt(e.value)===s[u].correct&&l++;if(u!==s.length-1)return u++,d(),void m();d(),function(){const e='\n        <h2 class="quiz__title">%title%</h2> \n\t\t<h3 class="quiz__summary">%message%</h3>\n\t\t<p class="quiz__result">%result%</p>\n    ';let t,n;l===s.length?(t="Поздравляем!",n="Вы ответили верно на все вопросы"):100*l/s.length>=50?(t="Неплохой результат)",n="Вы дали более половины правильных ответов"):(t="Стоит постараться",n="Пока у вас менее половины правильных ответов");let r=`${l} из ${s.length}`;const o=e.replace("%title%",t).replace("%message%",n).replace("%result%",r);i.innerHTML=o,a.blur(),a.textContent="Начать заново",a.addEventListener("click",(()=>{history.go()}))}()})),window.FLS=!1,function(e){let t=new Image;t.onload=t.onerror=function(){e(2==t.height)},t.src="data:image/webp;base64,UklGRjoAAABXRUJQVlA4IC4AAACyAgCdASoCAAIALmk0mk0iIiIiIgBoSygABc6WWgAA/veff/0PP8bA//LwYAAA"}((function(e){let t=!0===e?"webp":"no-webp";document.documentElement.classList.add(t)}))})();